有冇人試過自己買塊牛扒返去煎之後，唔會再去食啲普通扒房?

早兩日某超市減價，屎忽痕不如話買塊扒返去煎
33.3 100g 最後揀左件90幾蚊
我自己都未試過整，係咁2搵啲鹽 黑椒醃一陣就煎
我自己幾怕生，但又怕太熟整靭塊扒
開頭煎完表面已經熟到燶
但切開仲有啲紅，仲有啲白色未熟果啲膜
唔係好頂得順，決定再慢火整整佢
嘩最後正到，表面又香又唔算好靭，入面仲好juicy
就覺得平時食200幾蚊塊扒又唔好食好on9
唔知有冇巴絲都有咁既經驗呢?

樓豬食開咩高級扒房

個標題話唔會再去啲普通扒房喎

扒房我少啲去，但真係，試過自己整會好抗拒食啲例如普通茶記果啲cheap扒
我自己通常咁整
1. 塊扒用廚房紙印一印乾 先落少少鹽/胡椒
2. 牛油落平底鑊 放一塊蒜 求其香草 爆一爆香
3. 落扒 中火煎 廿零秒反一次
4. 去到差唔多你想要既熟度 攞支勻 淋返啲牛油上扒面baste塊扒
5. 係鑊度fing一fing塊扒滴走啲油，再上碟攤兩三分鐘左右
最後臨食再落少少鹽/胡椒，正撚過中出

都唔會 因為出面有啲餐廳其實會有啲部位我地係凍肉舖買唔到既
同埋肉質硬係有少少分別咁
我係餐廳食既prime grade ribeye 同自己屋企sousvide既prime grade ribeye 都會有分別
出面啲肉質好似淋啲 (唔似落鬆肉粉)

其實牛排衣家野，同海鮮一樣，靚既唔洗搞甘多調味，鹽同黑白椒就ok，最多加D Rosemary番茜，甚至係超市買支Season $4X~6X一支就搞掂，只有肉質差既先要搞花臣，所以甘樣不如慳D錢去Citysuper或者其他出口店買勁靚牛排返屋企整仲好啦

有 以前出去食扒 直到食到一次300幾蚊一塊硬到pk既肉 唔敢出去再食
自己買返去煮 想幾成熟都得
又平又唔洗迫

你叫我之後係香港食扒應該就唔會啦

外面有炭燒果d真係唔同味，好食好多
不過普通扒房真係自己買塊靚扒煎仲好

有期屎忽痕
放工去city super買橫城牛返屋企煎
配埋d靚威士忌
一流🚬

平平地買塊ribeye 開支澳洲shiraz

根本2，300蚊自己可以整到半島咁既lv

係有時想食下梳打牛先會去舊扒房食下

一開始唔應該落牛油住 如果唔係好易燶

自己煮係會好食過花園級數，但唔會做到Ruth Chris 個種效果，但最大問題係煎完成個廚房都係油煙味。

牛油遲d落 同埋rest 最少5分鐘 煎可以30秒-1分鐘轉一次 可以試下咁